律政司要求上訴庭定義暴動無須出現於現場亦可入罪 案件將於下周一由著名法官潘兆初 麥機智 彭寶琴共同審理

律政司根據《刑事訴訟程序條例》第81D條，在區域法院裁定案中3人無罪後，將法律問題轉交上訴庭，希望上訴庭可釐清以下法律觀點。

律政司指出，終審法院2016年在陳錦成案，即一宗黑幫謀殺案中，闡明了何謂「共同犯案」（joint enterprise），若上訴庭接受終院對其定義，那「非法集結」及「暴動」案的被告並非身在現場，仍可符合「合謀犯案」。

【#上庭聲援 - １月２5 日 星期一】
🏛高 等 法 院 3 樓 1 庭
👨🏻‍⚖️潘兆初首席法官
👨🏻‍⚖️麥機智上訴庭副庭長
👩🏻‍⚖️彭寶琴法官
🕙10:00
👥湯,杜,李 #由律政司司長轉交的法律問題 (#0728上環 暴動 無牌管有無線電器具)

Source:

推

Push

呢單案影響極大

要人關注

推呀

坦白講有d唔樂觀

唯有博高院唔敢玩咁大 開呢個先例
到時人人一條暴動罪 都咪話唔過癮

到時係屋企睇直播都係暴動

到時係屋企訓緊覺都非法集結

真係癲撚咗

diu

呢3個法官都唔係有d唔樂觀咁簡單，係好唔樂觀

exactly

討論過都分分鐘入合謀

要多d人關注同知道呢單

呢單係好大獲
睇埋主審法官個名就更大獲

影響係好廣

推上去

的士司機gg

洗唔洗癲成咁？

100% 臭西大波嬅勝訴
制裁D 賤種狗官最好

冷氣軍師末日

邊一面輸都上終院㗎啦

唔止，佢咁樣推，當日連登討論過戰術既全部都中

有得走既手足真係要認真考慮

上訴庭嗰班自己友黎，鐘意點玩都得

不過高院班弱智狗睇怕遲早做壞晒
班假髮狗將攻擊性武器變公廁罪 已經係一大罪證

cls

極權政府打壓係咁癲
反而我地依家要將呢單案比多d香港人知先，要知道個影響係極廣泛

都唔知講咩好
依家起碼比多d人知道呢單先

要推！

所以要推＋share 比多d人知呢單案既影響程度

所以要早作準備，比多d人知先

唉

推，要share出去

我極度懷疑大波樺係弱智
唔係扮㗎

嘩屌

影響太廣泛

係連登參與討論都屈得暴動？？？

遲早會告人用念力暴動

佢唔係弱智，佢只係效忠極權政府打壓一切異見聲音

乜撚嘢邏輯
唔喺現場都入得,咁入埋謀殺都得架啦

冇了

如果(?!其實都9成係)上訴庭採納律政司呢個觀點，個影響係大到無法形容同想像

大波驊 比卡超 罪該萬死

即係任鳩佢鍾意告邊個都得

根本係打橫行,乜撚狗官都要睇港共面色

照字面解就係，無需出現係現場，姐係任何地方都得

Riot from home
RFH

淨係參與討論呢樣就係

呢單律政司下周刑期覆核

OMDB

所以要比多d人知呢單先

係屋企念力暴動
班法律曱甴讀咁多書咪又係同毅進曱甴一樣做共匪隻狗

個入罪條件會更加低

聽落好笑，但好可能即將變成事實

唉屌

網上暴動囉

有幾難想像

痴撚鳩線 隔離街都照拉

仆佢個街 咁撚樣想嚇啲人唔再出嚟

cls 已經唔知講乜好

全連登都暴動

仆佢個街 咁班紅官一定判

比多d人知道呢單先

香港咁撚多cam 睇嚟之後又會捉人

呢個時勢一發還上訴庭其實已經判左

「錦鯉」

潘兆初 彭偉昌 潘敏琦

中共實開先例

上訴庭係港共完全控制

樓下暴動 你係屋企訓教一樣拉得

又係溫紹明
次次搞都係嗰幾個官

之前告唔入嗰啲 會唔會全部一齊上訴告暴動

搵人大釋法啦
今時今日仲扮乜撚嘢攪咁多嘢？

唔係現場嘅集結？？

聽落就好誇張

未判已經估到結果

應該唔止針對隔離街，分分鐘牽涉埋網上

都幾癲

美國都照拉

係要比多d人知先

push

臭閪樺好明顯人獸交出黎既產物

香港冇法治死咗架啦

冷氣軍師犯煽動罪。

唔响現場都告到非法集結，咁無除褲都告到你強姦啦

完全冇期望會上訴失敗

屌真係咁都得

721有份幫手報警既全部捉番哂出黎告暴動

我反而想佢定性可以, 咁樣就逼全世界取消香港國際金融中心地位, 仲要係即時果隻

睇下呢三條友會唔會推返自己起魚革嘅判決

上訴庭上年就咁講：

香港特別行政區 訴 梁天琦及另二人 [2020] 4 HKLRD 428

「51. 非法集結本是普通法的罪行，其元素是（一）犯案者在一起或一起前來之犯罪行為 (actus reus)，以及（二）涉及以危害公眾安寧的手法意圖達到一個共同目的之犯罪造意 (mens rea)；兩者須要同時存在。

58. 本庭認同...，構成非法集結的犯罪行為必須有集體性質，以達到犯案者有共同責任的要求。犯案者必須是集結一起，並在集結在一起時作出條例的訂明行為。犯案者須有共同目的，讓法庭可以視他們是集結在一起行事...」

定係上訴庭諗住可以「在地球集結在一起」？

三大紅官

合謀犯案其實即係咩? Joint Enterprise ?

香港特別行政區 訴 梁天琦及另二人 [2020] 4 HKLRD 428

主審法官： 高等法院首席法官潘兆初 高等法院上訴法庭法官朱芬齡 高等法院上訴法庭法官彭偉昌

因為得呢幾個官會正常咁判
唔通會搞雙鄭雙蘇咩

連登網民

國安法 + 超遠距離集結 + 連坐法，呢條數好計囉，全地球都走唔甩

佢老味俾佢開到先例仲得掂

全香港一半人暴動

即係點，告個係屋企念力暴動嘅人

講真要飛既飛走先
好快又捉一批人

一睇個名就知輸咗

屌佢老母

痴線咁都得

唔係現場都當暴動 咁全部網民都中招啦 雖然好大機會會上訴成功 根本同一班人

那有錢？

屋企做冷氣軍師都暴動

下周一起，like同comment 都可以被控非法集結。

痴撚線
唔係現場都告得入

死咬唔放
正仆街

非法集結? 係暴動呀

咩美國？

推好重大

一早死左但都希望比多啲人知呢單

喺屋企暴動……

依家香港為左打壓異見聲音，無野係無可能

再推

咁坐係邊度都可以暴動，包括禮賓府

可能mon哂以前堆即討po拉人

777係大台

推，比多啲人知

與其話佢效忠中共，不如話佢之前俾人制裁蝕咗好多錢，依家想報復香港人

屌你老母律政司
上訴上撚到咁 點都搏到一次比紅官審

唉，真係好癲
影響可以好大

依家真係咩都有可能

法官未必真係要讀好多書架
地院同埋裁判法院 有d法律曱甴
做doj檢控主任 (suppose唔駛law degree都做得)
做夠幾年攞公帑讀uol law
讀完就做法官

唔好以為戴假髮就係上等人

另一邊廂律政司寧願排期排到2024 2025都要告暴動，我真係唔認為呢個係無可能

都痴撚線嘅

定義失敗我切，omdb。

推比多啲人知

思想暴動lo，意料中事啦

之前肥佬黎果單夠有案例講明終院不處理保釋事宜，又咪還押左，所以依家為左打壓異見，所有荒謬既做法都係可行既

聽落好笑，實際好大獲

柏拉圖式暴動 virtual 非法集結

係

今天的我打倒昨天的我

以往入罪都係因為佢身處暴動現場
咁唔係現場又點告

影響可以係咁

網上非法集結。。。連登末日

比多啲人知

仲有被襲擊果8卡西鐵入面既人，都係暴動

好癲

潘&彭都係

但上訴庭往績我睇唔到有咩可能性律政司會輸

你地好祝各位平安

念力犯案，佢幫你諗埋你意圖然後定你罪

我喺連登暴動。。。記者朋友你好

當暴動案排期排到2024 2025，律政司都要堅持檢控，我覺得佢真係會咁做

合謀

屋企暴動不是夢

依家疫情，係香港既人飛邊度都難

依家香港就係咁

念力暴動

無乜可能會失敗

見到人名都

聽落好荒謬
但點解我唔意外

係，所以依家要比多啲人知道呢單案先

仲要再告多啲人暴動，依家現有既就已經排期排到2024 2025

Cls
但係好可能即將變成事實

佢呢樣野好似佢哋自己有份確立 唔知會唔會今天的我打倒昨天的我

上兩年香港都夠癲...點知愈來愈癲

永遠唔好低估敵人

自從被制裁後就好多冇罪上訴到底，有罪既覆核刑期要加你地監

目前做到既野只有係將呢單嘢比多啲人知

要比多啲人知呢單

其實之前都已經係咁

係要比多啲人知

好荒謬

近呢幾年上訴多數政府赢，上訴庭已經俾老共安插晒佢 d 人

依家就係想改到唔係現場都告到

癲

呢啲就係依家香港既法治
不過點都好呢單要比多啲人知先

誇張

全港係屋企坐定定暴動
冷氣軍師鍵戰港豬淺藍深藍 原來全部有落場

聽落好荒謬但可能即將變成事實

7m 人 全部都係暴徒

好癲呢單而家唯一做到嘅嘢就係比多啲人知

所以真係打定輸數先
唯一做到嘅嘢就係盡量俾多啲人知呢單案，同埋個後續影響

告撚到入為止

Share 出去比多啲人知

住係暴動現場附近而有上連登追po就暴動罪

咁721元朗全部黑社會都要收皮

但狗黑合作無事

律政司要求上訴庭定義暴動無須出現於現場亦可入罪

成個連登都暴動

李義都打倒左幾年前既自己啦，肥佬黎保釋果單

跟住落嚟可能會越嚟越癲，香港人真係要諗清楚要留定要走，要留要用咩方式自保，要走要用咩方式走同埋幾耐時間走

你估唔會?

推推推

咁又係

佢揸住無限資源，可以無限上訴

希望有好消息令大家平安

陳慧敏 吳重儀 香淑孄
呢三條臭閪咁啱同一屆開始做特委裁判官

所以而家唯一做到嘅嘢就係盡量俾多啲人知呢單案嘅影響可以好嚴重

改到暴動罪入罪條件好低，但刑罰全部四五年起跳

你哋自己點睇

好大獲

同樣係藍星，點解曹永廉咁up dup，陳敏之咁多廣告

7百萬人暴動

選擇性檢控佢揸住檢控呢個權然後打壓異見聲音

冇話唔會

CLS

痴撚線

真人？
感謝你地，希望你哋都平安

不過正面少少諗 如果佢真係咁有把握點解唔直接上訴

冇上網都暴動

係真

然後佢會選擇性檢控

希望首先比多啲人知道呢單先

如果餐廳係被視為暴動日開門而且有擺水係門口
會唔會都被視為合謀

祈禱囉

雖然覺得冇鬼用

PUSH

反而唔係指責留既人定係走既人，而係香港客觀事實係會愈來愈差，短至中期內唔會變好，所以唔好再觀望，留定走都好都要盡快決定

呢層真係唔知
對住上訴庭好難正面

廣東話已經係暴動
唔睇CCTVB 睇VIU TV都已經係暴動

因為單就本身單案上訴根據本身條文解釋係無任何勝算,相反而家要求一次過澄清應唔應用Joint Enterprise會大大擴闊同類案檢控基礎,降低入罪難度

依家佢就係想入呢啲

仲有ou仔陳炳宙

假如陳炳宙沒有在公開大學取得學位，他可能仍任職營業代表或侍應生，而他即將成為大律師的光明前途，也可能只會是一個遙不可及的夢想。

裁判法院有唔少都係讀埋呢啲野雞大學，呢堆9成9都重判手足case

打壓異見

其實擔心嚟都冇用 要嚟始終都要嚟

另外
有得走真係好走
香港真係唔撚係人住
再唔走
柒婆一定玩封鎖

律政司死全家

冇擔心因為我預左會黎，只係想多啲人知道呢單

個日係電視唔小心睇左live就俾人告暴動 你問我答

希望唔會係不久嘅將來見到呢個po

你上連登已經係暴動
唔理你睇咩po都好
連登睇J圖已經暴動

莫須有

Btw joint enterprise 呢樣野英國已經廢左一段時間

只要你係香港人已經係暴動

你叫縮到食黃店當自己打緊boss嗰班人情何以堪

好合理
被自殺都係自殺啦。

香港係好多呢啲陳年過時野
死因裁判條例都係啦，裁定非法被殺要毫無合理疑點，英國一早唔洗

而家就係食黃店都係暴動

屋企睇直播然後留言叫「加油」
都犯暴動

港共事實係要殺盡所有反對佢嘅人

所以要比多啲人知呢單先

根本就80年代產物

在家暴動
Riot from home

幾時有唔喺案發現場都入到強姦既強姦罪

港共越來越唔掂，有錢佬走一班後，唯有加稅加稅

連登 之後 高登
高登 之後 ＢＫ
ＢＫ 之後 香討

香討 之後 無論壇

新疆化

可能會成真

有錢佬人唔走錢都走啦

在家非法集結

assemble from home

有人提出咗個好好既問題：如果咁有把握，點解唔直接上訴而要用呢個方式

原因好簡單：單純同一份環境證供，就算呢個原則適用都入唔到罪（因為其中一個導致罪名不成立既推論係「準備入場但未入到場已經拉咗」）

佢要咁做其實有重點打擊對象：

1. 例如係理大救緩為例，可能最激烈既前線喺佐敦道，掟緊磚（符合破壞社會安寧定義），而後方既加士居道只係挖磚（只係非法集結），如果「共同犯罪」原則適用，即使是兩個案發現場，後者都可以入到暴動

2. 哨兵、家長車等「協助犯罪」既角色

至於啲咩屋企叫口號，屋企睇直播嗰啲，聽落好笑但錯咗重點

而家好似行緊元朝滅亡條路。高壓統治、民變、加稅，分幾等人統治。

人在英國會否被境外法辦？

精神上支持其實都應該告得入暴動罪。

彭寶琴個肥婆 一下判天琦坐六年

但屋企睇直播幫手通風報訊就有機會奶野

雙鄭同CA雙潘 係well-synchronized

點非法集結呀
點令身邊嘅人巧驚驚呀
啲狗要入私人地方 要附近有涉嫌暴動... 遙控咁你玩晒啦

800萬人都犯咗暴動罪？

所有黃絲都協助暴動？
即係要拉晒200萬人？

屈你講過/思想上犯罪

咩都暴動。

有心用返啲過曬時既法律

並重提中大內地生揮刀卻准守行為，指律政司對兩案的處理手法「落差太大」

律政司：吹呀

3件支那狗官喎

睇條例，非法集結首先要「三個人或以上集結在一起」。然之後至有可能干犯暴動。

用返肥婆華所講：一個家長車司機等緊無特定目標嘅學生、又或者係急救員，甚至乎記者。就當黑狗係衝突現場兩個街口拉咗個家長，咁點樣証明到家長同參予衝突人士係一起呢？同邊一個一起呢？

真
直接電話有連登app就話你暴動

以後冷氣軍師都可能被告暴動

簡單黎講，呢個條件狹義上將暴動罪變成比遊盪罪更加容易被濫用
可以既話呢個weekend要全世界都知

二百萬人遊行
分分鐘全部都可以告暴動

個個睇AV既變左強姦犯

喺個腦鬧777都暴動

Nono

Joint enterprise 原則如果適用
講緊嘅係有個角色 within the riot as a joint venture
你唔需要真係literally有份桶受害人一刀先叫有份參與謀殺 as joint enterprise

同樣道理你唔需要真係落場riot

Cls

仆街 報哨 睇直播 都係暴動

陳錦成案

迫人出街

咁侵都犯左暴動，快D派警畜去拉鳩佢

要搵真係唔難
唔係個個都避晒 cam

北韓都未有事，更何況奴性重既華人？

而且佢既高壓只施加於反對佢嘅人，而且華人擅於

各家自掃門前雪，事不關己

內心想參與已經拉得

黃豬好嬲好嬲

如果呢單上訴庭輸
希望有人幫到你哋上終院
真係牽連極廣

DLLM

熊熊

咁律政屍即係只針對Sec 19(2) ？

謀殺案中所詮釋嘅 「joint enterprise 」係咪可以適用於 Sec 19(2) 之中嘅「參與」？

但陳錦成真係有過「合謀」，知道計劃、目的及參與。只係部車慢咗。去到嗰陣另一部車都都斬完人。

相比一部家長車，連有冇人上車都未必知，情景相差太遠吧。

在家暴動

Riot From Home

唔係暴動都犯國安法啦

包包

唔洗講, 一定dojoke 贏

彭寶琴

無答辯人嘅話係咪3條荗利自問自答？

上訴庭，十單有九單都係判港共贏。

基本上冇期望，只希望傍聽外國使節，可以將情況反映比當地政府知，等佢地有所打算，安排撤資撤僑。

香港真係癲撚咗